大媽繼續唱歌：唱歌是娛樂不是犯法

屯門公園大媽唱歌擾民且被指有傷風化，逾萬名市民昨日發起「光復屯門公園」行動，要求還屯門公園一個清靜。遊行過後，屯門公園今日有大媽重新開檔唱歌，吸引很多長者觀看，有大媽雖揚言只求大家開心，不一定有打賞，但仍然有長者打賞，大媽也伸手接利是。

逾萬名市民遊行過後，屯門公園大媽今天明顯減少，現場目擊所見仍然有8至9檔大媽重新「開業」，一邊唱歌一邊跳舞，吸引大量長者在場圍觀。不過，當大媽的音量過大時，公園巡邏的保安會開喇叭提醒聲量過大，要求大媽將音量減低。

有大媽高歌一曲後，向現場圍觀的阿伯強調只求大家開心，不要求一定有打賞，多謝大家的心意。不過，TOPick記者在現場所見，依然有阿伯打賞大媽，大媽也不拒絕伸手照收。

其中有一名阿伯手持紅色膠袋，他上前與大媽扭腰跳舞後，從一個紅色膠袋中拿出紙幣遞給大媽，大媽也以9秒9速度收下，阿伯其後再與另一位大媽轉圈共舞，並拿出錢打賞。

其中一位大媽接受訪問時稱，屯門公園是公眾場地，與民居有一段距離，不認為唱歌表演是擾民。她又稱，自己在屯門公園歌舞是一種娛樂，不是做犯法的事，對於阿伯打賞，只是對她們工作的尊重。

我會繼續來屯門公園唱歌！

育有一名兩歲女兒的屯門港媽黃小姐，今天帶女兒到屯門公園共融遊樂埸玩時，又見到阿伯打賞大媽，直斥不雅，擔心影響小朋友，每次都要兜路行，已減少去屯門公園玩樂，期望當局正視，還屯門居民一個清靜的公園。

現埸有市民稱，昨天才游行，大媽今天還夠膽出來繼續唱歌，不滿康文署辦事不力。據現場圍觀的市民表示，康文署今天有派人來向大媽登記。

▲ 大媽繼續唱歌。（TOPick記者攝）

▲ 大媽繼續收取阿伯打賞。（TOPick記者攝）

阻你少少位

預左啦其實 康文署繼續唔做野
咪再整多次光復lo

行乞係犯法
表演跪地收錢就唔犯法？

咁到底係娛樂定工作
拎左牌?

打賞唔計收入
唔知邊個大狀講過(好似係)

push

你講中左個point
叫人比錢=犯法
人地主動比錢唔計
所以之前電視有講好似話會有媒扮打賞之後煽動其他人比錢

其實有無人唸過向佢地打賞冥通銀行發行既貨幣

光天化日下有此等親密行為。。。。

咁日日帶隻大聲公去玩 feedback 轟穿佢地耳膜好了。